[求指教]HDD有問題(非Windows HDD)，會否影響正常開機?

本身電腦有一隻SSD 一隻HDD，
隻SSD 就係裝WINDOWS嘅。
咁個情況就係呢排開機時會間中自己重開(RESTART)，
有時未LOAD得晒入WINDOWS又會重開。
今日再開機嗰陣，直頭連WINDOWS都入唔到，
之後就幫隻HDD斷咗電，之後就開得番機喇。
所以，我想問
如果隻HDD 有問題，會否影響正常開機?

試過儲野既hdd有事，windows裝m2

開唔到機，要disable左hdd個sata port先入到windows